Windows XP 源碼網上流出 Microsoft 正調查事件

對於軟件開發商而言，其產品的源碼是其相當珍貴的資產，特別是像 Windows 這樣的操作系統就更甚。最近有駭客將 Windows XP 等多個系統的源碼完整公開，引起關注。

在 4chan 論壇上被公開源碼的系統包括有 MS DOS 3.30、MS DOS 6.0、Windows 2000、Windows CE 3、Windows CE 4、Windows CE 5、Windows Embedded 7、Windows Embedded CE、Windows NT 3.5、Windows NT 4、Windows Server 2003 和 Windows XP SP1，總共多達 43GB。

除了 Windows 的源碼之外，駭客亦加入了有關 Bill Gates 的陰謀論影片，似是對他的控訴。駭客表示，Windows XP 的源碼其實已經在駭客群體中流傳多年，不過今次是首次向公衆公開。不過 Microsoft 方面雖然表示正在調查事件，但並未有確認源碼是否真正的 Windows 源碼。之前 Windows 10 的內部版本也曾經在 2017 年洩漏源碼，這樣的源碼洩漏有機會導致保安問題，特別是如果當時使用的源碼存在漏洞而至今仍然有效，則有機會被利用作入侵。

好快有自煮研發新系統出現

中國可以自煮燃髪電腦os
中國又然

仲調查
十幾年前M$為左打入中國市場, 開源比中國信息安全測評中心,
隨後幾年開始流出source code, 一堆漏洞從來無fix過,
Windows login 使用者密碼對於一班睇開source code既人形同虛設
e.g. 入個系統還原模式改幾個files已經可以隨便改人密碼hack入部機
呢D仲要去到Windows 10都仲未fix 好

黑客將會 全！面！進！場！

其實應該冇人想要？ xp 十年前科技

利息 9up

中共好想要

咁window用家可以點加強保安

轉mac

裝 linux
用 kvm 做返你 windows 至做到嘅嘢

可以 GPU Passthrough 張顯示卡落 kvm 到

咁有人拎黎自主改野又當自己了
唔驚比人制裁
XP都有排用

又介紹人用堆垃圾

OneDrive好野黎

好嘢值得課金支持

有冇人有xp既source同build tool
想自己build黎玩下同customize

公開源碼 = 有保安問題？

漏咗個「被」字
比人偷野唔叫保安問題唔通歡迎個賊入黎攞多啲呀

咁咪索性主動 open source 囉

O唔Open 關你撚事咩
比人偷完野就叫人主動公開
不如我偷咗你個人資料再公開埋佢 你會唔會索性一早主動公開？

o 唔 open 都唔關你事
個人資料 同 軟件源碼 係兩樣野